models - модели предметной области, это то, что мы хотим хранить и иметь к этому доступ (данные).


repository - классы, которые описывают поведение хранилища моделей. Как правило, они представлены интерфейсами, чтобы остальные компоненты системы не зависели от принципа хранения информации.


serivces - бизнес-логика, проектируются по принципу "Фасад".


app - инициализация и запуск приложения.


dto - DataTransferObject, объекты передачи данных. Используются для вывода или ввода информации, которая не сразу попадает в хранилище, или вообще туда не попадает.